\documentclass[12pt, letterpaper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ margin=1in]{geometry}
\usepackage{color}


\title{Rapport de projet d'algorithmique 2 : 
\\structures récursives, linéaires et binaires}
\author{KLAK Karolina et MASSIAS Antoine \thanks 
{Rapport réalisé avec laTex} }
\date {Janvier 2022}


\setlength{\parindent}{3em}
\setlength{\parskip}{1em}
%corps du document
\begin{document}
\begin{titlepage}
    \maketitle
\end{titlepage}


\tableofcontents

\chapter{Généralités}

Ce projet constitue l'aboutissement du projet
d'algorithmique 2, du semestre 3 de la licence 
d'informatique à l'UFR Sciences et Techniques de Rouen.


Le projet a été réalisé par A. Massias et K. Klak dans le cadre de leurs études.
Ce projet consiste en la réalisation, en C, d'un exécutable produisant sur la sortie
 standard une liste de mots partagés. En effet, cet exécutable doit,
  au terme de plusieurs noms de fichiers inscrits sur la ligne de commande de trier les mots figurant dans chacun d'eux, 
  et d'en conclure une liste de "mots" dits "partagés" entre les fichiers, tout en spécifiant leur motif et leur nombre total d'occurences.
  A titre informatif, le motif fait référence aux fichiers dans lesquels ledit mot apparaît.
  Il se compose d'une suite de 'x' ou '-' en focntion de la présence ou non du mot dans chacun des fichiers.
\section{Spécifications}
La liste dont il est question est triée selon trois filtres : 
\\-ordre décroissant du nombre de fichiers dans lesquels le mot figure,
\\-ordre décroissant des nombres totaux d'occurrences,
\\-ordre lexicographique croissant des mots.

Une ligne est réalisé pour chaque mot, avec le descriptif ci-dessus.
 Chaque liste est composée de dix lignes, limite fixée par défaut qu'il
  est possible de modifier par le biais d'options (cf. 1.2 Options).
Une autre limitation fixée par défaut : le nombre de caractères de chacun
des mots étant pris en compte. En effet, par défaut seuls les 63 premeirs
caractères d'un mot sont pris en compte. Au-delà de cette limite, le mot est 
coupé. 
\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ 
\textcolor{blue}{
\emph{Exemple : 
L'exécutable produit par défaut les lignes de textes suivantes : }}
\\\textbf{\$} ./ws textes/tartuffe.txt textes/lesmiserables.txt
\\./ws: Word from 'textes/lesmiserables.txt' at line 33239 cut: 
'paroisse-meurs-de-faim-si-tu-as-du-feu-meurs-de-froid-si-tu-as-...'.
\\./ws: Word from 'textes/lesmiserables.txt' at line 62928 cut: 
'--L'agent-de-police-Ja-vert-a-ete-trouve-noye-sous-un-bateau-du...'.
\\xx      22021   de
\\xx      15256   la
\\xx      13062   et
\\xx      11685   a
\\xx      11194   le
\\xx      7252    les
\\xx      6114    un
\\xx      5667    que
\\xx      5444    il
\\xx      5375    qui

\emph{
Il y a précision si des mots ont été coupés.
Ainsi comme convenu seules 10 lignes de textes sont affichées.
\\Le motif ici est 'xx' pour chacun des mots de la liste : cela signifie 
 que les mots apparaissent dans les deux fichiers. \\Le nombre qui suit 
 indique le nombre d'occurrences totales, dans tous les fichiers.
 \\ Enfin, en toute logique, la dernière chaine de caractères
  de la ligne correspond au mot, entier ou coupé.}

\section{Options}
En totalité, cinq options coexistent : deux d'entre elles concernent 
le nombre de lignes de mots, une concernant la longueur maximale du 
préfixe du mot, et enfin deux sur la notion du mot.
\\En outre : 
\\- '-t' : limite du nombre de lignes de textes ( limite du nombre de 
mots à produire)
\\- '-s' : production de lignes supplémentaires de tous les possibles mots
dont le motif et le nombre d'occurrences sont égaux à ceux du dernier 
des mots associés à la limite
\\- '-i' : fixer la longueur maximale du préfixe de chaque mot
\\- '-p' : permet de ne plus considérer 
une marque de ponctuation comme un "mot"
\\- '-u' : permet de convertir un caractère correspondant à une lettre 
minuscule en un caractère de lettre majuscule
\\ \\ \\ \\

\textcolor{blue}{
\emph{Exemple : ci-dessous les lignes de textes en sortie avec 
l'utilisation des 5 options.} }

\noindent \textbf{\$} ./ws -t 12 -s -i 5 -p -u textes/toujoursetjamais.txt  textes/lecid.txt textes/lesmiserables.txt textes/lavare.txt
\\...
\\./ws: Word from 'textes/lecid.txt' at line 34 cut: 'TEMPS...'.
\\./ws: Word from 'textes/lecid.txt' at line 34 cut: 'VAILL...'.
\\xxxx    18020   LA
\\xxxx    14920   ET
\\xxxx    13995   A
\\xxxx    13407   LE
\\xxxx    11824   L
\\xxxx    8742    UN
\\xxxx    8396    LES
\\xxxx    6531    D
\\xxxx    6246    UNE
\\xxxx    6169    EST
\\xxxx    5943    QUI
\\xxxx    5671    DANS


\chapter{L'algorithme}
Dans ce chapitre, nous exprimerons l'algorithme général
 et son fonctionnement. 

\section{Général}
Notre projet se base sur le module hashtable
présentée t travaillé en cours et en tp,
lors de ce semestre, auquel il était interdit d'apporter
des modifications.
Des modules supplémentaires ont été développés : lang context et linked list.
Ces modules seront présentés dans une section prochaine.

Prenons deux points de vue. D'un point de vue utilisateur, ce dernier écrit en ligne de commande dans le bash, en faisant attention d'y inclure
l'exécutble, les options s'il le veut, ainsi que les fichiers textes.
Il en résulte une liste, à ligne à 3
éléments, dans laquelle on peut remarquer des mots figurant dans les fichiers
, triés selon les 3 conditions expliquées dans la \emph{section options.}.
L'utilisateur peut également choisir d'écrire sa propre suite de mots en 
entrée standard.

Le point de vue développeur est quant à lui plus intéressant
à développer. 

En effet, derrière cet algorithme, se trouvel'usage de plusieurs structures de données, chacune ayant son interèt, de modules, étudiés ou non en cours.
Lorsque l'utlisateur inscrit sa ligne de co;;ande, une fonction la 'parse', et vérifie
chaque caractère, s'il y en a, de la ligne, pour en tirer la fonction, savoir de quelle potentielle option il peut s'agir, en triant d'avance
selon option longue courte, fichier. 
Ces caractères ou suite de caractères selon les cas, sont stockés.
Lorsqu'un nom de fichier est détecté, celui-ci est immédiatement
enregistré, et ouvert. Il y a lecture de ce dernier, et tous les mots vérifiant les conditions (en fonction des optios données), sont stockés.



\section{Structure de données}

Nous avons utilisé plusieurs types de structures de données dans le but d'utiliser 
au mieux certaines de nos fonctions.

Nous avons notamment utilisé les tables de hachage, afin de gérer notre mot et les caractéristiques qui lui sont 
affiliées; c'est-à-dire le mot en lui-même (chaine de caractères), le nombre d'occurences et le motif. 
Nous avons donc une table pour nos mots. Cela permet de gérer au mieux notre temps, et la logique 
de l'algorithme.

Une autre structure intéressante utilisée : les listes chaïnées. Leur utilisation est bénéfique pour les fichiers, 
garder leur nom en mémoire, après une saisie de l'utilisateur. 


\chapter{Le descriptif}

Dans ce chapitre, les différents modules seront expliqués, et leur but sera fondé.

\section{Les modules}
Il y a eu utilisation de plusieurs modules, dont l'idée de développement est parfois survenue
en plein projet, suite à une volonté d'améliorer ce dernier

Dans un premier temps, vous remarquerez l'utlisation des modules hashtable et holdall,
modules travaillés en cours qui permettent une gestion très performante des mots, grâce
à la table de hachage et la fonction. Cela ayant déjà été travaillé, intéressons-nous 
aux autres modules.

Le \emph{context} est un sorte de moyen de stockage de toutes les variables, dans un seul
et même endroit donc.
Ce context offre une oportunité de ne paas avoir à passer des apramètres dont on pourrait
se passer, lorsque l'on gère des données, mais à n'avoir qu'à passer le context. 
D'un point de vue logique, il est donc beaucoup plus simple de s'y retrouver
donc et éventuellement penser à des optimisations.

Bien que les gestions fondamentales, se passent dans le \emph{main}, c'est dans le context 
qu'il y a tout le processing, toute cette gestion. Ainsi, en l'incluant dans le context,
on permet de cacher la machinerie, de découper le code à notre aise, et le rendre bien plus lisible
et clair.

Opt est également dans le lot. Ce module permet la egstion des différentes options et des messages d'erreurs et d'avertissement si besoin
est. De même, une telle découpe permet un code plus clair et surtou une meilleure gestion s'en concluant.

Un autre module intéressant : le linked list. On reprend ici un simple principe de liste chaïnée, que l'on a étudié et on en
crée un module pour l'utiliser à notre aise dansle projet. C'est ce module qui nous permet de garder
les fichiers en mémoire, les gérer, par le biais de liste donc chaïnée.

Enfin, lang, un module permettant plusieurs idées que l'on affectionne.
En effet, on peut grâce à celui-ci de choisir la langue des différents messages qui s'affichent en sortie,
anglas, français... Le tout étant donc une amélioration du projet, pour agrandir la visée.
Par ailleurs, on y stocke donc les messages, afin de créer un code clair, lisible, et aéré.


\chapter{Les limites}
Nous approcherons la question des différentes contraintes 
auxquelles on a fait face, ainsi que les problèmes que l'on a pu rencontrer.

\section{Contraintes/limites}
Nous avons rencontré une limite, si telle est-elle. Il s'agit de la gestion 
de lecture de mots en entrée standard. 

Par ailleurs, on ne recense pas d'autre contrainte à l'heure actuelle.
Nous avons réussi à nous organiser, et permettre on codage soutenu,
grâce à l'utilisation de GIT, ce qui nous permettait de partager et mettre à jour quasi instantanément nos avancées respectives sans 
créer de problémes, de retards chez l'autre.



\section{Les problèmes rencontrés}

A ce jour, on recense deux problèmes assez conséquents : l'optimisation et la lecture desmots sur l'entrée standard
au lieu de les lire sur fichier.
En effet, ainsi le projet ne remplit pas toutes les conditions requises pour qu'il soit complet. 
Néanmoins nous nous sommes concentrés sur la gestion de l'espace, et tout optimisation possible
afin de vous délivrer un code des plus propres et lisibles que l'on puisse faire 
en ce temps imparti.


Par ailleurs, lorsque l'on compare les espaces utilisés avec l'exécutable de référence, 
on s'aperçoit qu'il y a un facteur 4. 

C'est un cas que nous jugeons important car nous portons un 
intérèt majeur quant aux différentes améliorations que nous pourrions
apporter au projet.



\end{document}